港大陸生85%留港就業，月薪高港生2.5倍

港大陸生85%留港就業，月薪高港生2.5倍

近年香港各大專院校多了不少大陸學生，在校園走一圈，聽普通話絕對比廣東話更多。而這些學生當中，大部分都會選擇留港就業，而且人工往往比港生還要高一截。

陳雲：民主黨護航送入香港，共匪黨委及中資情報網絡幫助搵好工，你班香港人子弟，要再努力十倍啦。

[過橋抽板]英媒:大陸人:千萬別讓港仔溜進來打工

中資行賤招逼走港人

臨近半年結，基金朋友報料，又有大型投行裁員。朋友說：「喂喂，又有大行裁員喇！（個市差到咁，裁員有幾咁奇呀？東亞（023）都裁員啦！）」朋友再說︰「&#21946;&#65533;&#65533;家咁&#22021;時勢，裁員當然唔出奇啦，有&#21874;外資大行個個月都係逐少逐少咁，兩、三個人咁裁，我唔係想講呢&#21874;，我係想話，中資行都裁員喇。」
中資行也裁員？中資行不是為拿下香港財金界「話語權」，不停高價招兵買馬嗎？朋友謂，經歷去年大跌市，加上大陸資金「水緊」，原本極具野心的中資行，不能不再檢視在港發展策略，得出需削減香港員工結論。
早些看清事實也算好事，但還是那一句，現市況裁員「有幾咁奇」？
朋友說：「奇就奇在，中資行唔係用正常方法裁員，係用非常手法，用唔使賠錢&#22021;賤招……若果想炒分析員，就不停逼佢寫&#21874;無用&#22021;報告，或者定個做唔到&#22021;目標，要佢call客call到做到為止。」
賤招成功否？朋友說：「好成功，好多香港員工咪頂唔住走晒囉，只係剩番&#21874;平人工內地人。」其實，這會不會才是裁員的真正目的？。

密西比

點解lihkg都仲會有睇content farm嘅on9

Content farm 搏刺激情緒呃hit呃like呃廣告